幽遊白書中奇怪嘅一幕

我好鍾意睇幽遊白書，
但每次睇到呢幕都覺得好奇怪

點解幽助會主動叫雷禪食人肉呢？

我知道幽助係戰鬥狂，鍾意打得盡興，
佢亦都唔會偏袒人類或者任何種族，
唔通佢打完仙水變成魔族連價值觀都變咗？

明明第三卷因為吸魂鬼食咗細路嘅靈魂而發嬲

第十四卷逼於無奈要殺醫師而苦惱（最後醫師無死到 ）

試探姐我諗

魔族大隔世覺醒咗

動畫對白好似係話捉兩三個壞人比佢食

我都記得粵語版好似係咁講，
我每次睇到呢幕都諗係咪幽助經歷太多戰鬥，佢價值觀已經有好大嘅灰色地帶（雖然佢本身都已經係條hi hi仔 ），但都好難想像呢句說話會由佢親口講

佢老豆一直好堅持唔食人
到佢虛弱到就死呢一刻都依然堅持住
幽助見到唔忍心

其實可以參考返佢去魔界前同黑呼小姐嘅對話
幽助果時已經對食人呢件事睇到好若無其事咁

幽助明知佢老豆唔會食
出於孝義至會咁講
同埋想知原因

通常問老豆攞錢之前
扮下做孝順仔是常識吧
之後個d國寶

正解。
就好似作者成日腰痛咁睇到好若無其事。

飛影一開頭夠串串貢,之後就變左無口屬性